私隱專員公署報告：被「起底」個案有約七成為「藍絲」

私隱專員公署今就「起底」及網絡欺凌發布最新報告，指網上社交平台和討論區有法律和社會責任不協助或促進有關「起底」的違法行為。公署發現最近起底的目標，多為針對最近社會事件中的當事人，他們本人及其家屬資料會於網上平台被廣傳。由6月初至本月20日，公署接獲4,359宗個案，當中被起底者有36%為警員及其家屬，4%為政府官員及公職人員，30%為支持政府或警方的公眾人士，即約七成個案涉「藍絲」。

公署已將1,402宗涉違《私隱條例》的個案，交由警方跟進；公署會繼續執法打擊起底活動，其中多個平台在境外運作，專員黃繼兒(圖)已去信當地的保障個人資料私隱機構，尋求國際協作打擊該平台上的「起底」行為。

抵撚死啦，有人唔做做共狗奴隸

當中有幾成係黑警